  Бинарное (двоичное) дерево - древовидная структура данных, состоящая из узлов. Каждый узелмо-
жет иметь один или два подузла, которые называются потомками. Одним из видов такого дерева яв-
ляется двоичное дерево поиска.

  Характеристики двоичного дерева:
  1. Двоичное дерево состоит из узлов, состоящих из 3 частей: данные, ссылка на левый подузел и
ссылка на правый подузел.
  2. Данные представляют из себя пару key-value (ключ-значение), т.е. каждому ключу соответствует
свое значение. На ключе должна быть определена операция сравнения.
  3. Для любого узла X выполняются свойства дерева поиска: ключи данных родительского узла боль-
ше ключей данных левого сына и нестрого меньше ключей данных правого. L-key < P-key <= R-key

  Двоичное дерево применяется для создания таких структур данных, как, например, ассоциативный
массив.

  В реализацию нашего дерева мы вложим следующие основные операции:
  1. Поиск узла (по ключу)
  2. Вставка / Удаление узла
  3. Балансировка дерева
  
  Балансировка дерева - операция выравнивания глубины узлов дерева. Глубина узла - количество
уровней от этого узла до конечного узла, то есть до узла, у которого нет подузлов. Когда глубина уз-
лов дерева сильно отличается (такое может произойти, если, например, мы все время добавляли толь-
ко правые узлы) теряется производительность операций, доступных в дереве.  К примеру, замедлит-
ся поиск и чем больше узлов будет в нашем дереве, тем больше мы почувствуем потерю производи-
тельности. В таком случае прибегают к балансировке. Суть балансировки заключается в том, чтобы
совершить поворот дерева, тем самым повлияв на глубину некоторых узлов. Для принятия решения
о том, какие именно повороты нужно совершать после добавления или удаления, используются алго-
ритмы "красно-чёрное дерево" и АВЛ.
  Касательно нашей реализации, мы возьмем алгоритм балансировки АВЛ. Выбор объясняется тем,
что АВЛ в целом эффективнее по производительности, чем "красно-черное дерево". После обраще-
ния к результатам сравнения двух вышеназванных алгоритмов имеем следующие результаты:
  1. Поскольку красно-чёрное дерево, в худшем случае, выше, поиск в нём медленнее, проигрыш по
времени не более 39 %.
  2. Вставка требует до 2 поворотов в обоих видах деревьев. Однако из-за большей высоты
красно-чёрного дерева вставка может занимать больше времени.
  3. Удаление из красно-чёрного дерева требует до 3 поворотов, в АВЛ-дереве оно может потребовать
числа поворотов до глубины дерева (до корня). Поэтому удаление из красно-чёрного дерева быстрее,
чем из АВЛ-дерева.

  По вышеперечисленным результатам можно сказать, что балансировка по алгоритму АВЛ более эф-
фективна, поэтому мы будем использовать именно этот алгоритм.

ПРАКТИЧЕСКАЯ ЧАСТЬ:
  После того, как реализация готова, измерим и сравним производительность нашего дерева с вклю-
ченной и отключенной возможностью автобалансирования (самобалансирования). Так как поиск по
дереву получается довольно быстрым, то решено сделать 10000 измерений времени исполнения
поиска, после чего получение среднего значения. Все это проделаем с AutoBalance(false), что заста-
вит наше дерево не балансировать себя после проведения операции добавления, а затем без этого
(по умолчанию дерево будет балансировать себя). Измерения будут проводиться в релизной версии
утилитки с 3им уровнем оптимизации (gcc -O3). После сравним полученные результаты и сделаем
вывод. 
  По интерфейсу кода, дерево сделано аналогично с stl map, что позволяет заменять работу с контей-
нерами, меняя только объявление переменной, не трогая остальной код. 

Результаты.
  Среднее значение поиска без автобалансировки: 0.000116 сек.
  Среднее значение поиска с автобалансировкой: 0.000002 сек.


Вывод.
  После получения значений среднего времени, затрачиваемого на поиск, мы увидели, что поиск в сба-
лансированном дереве занял намного меньше времени по сравнению с поиском в несбалансирован-
ном дереве. Это говорит о том, что балансировка дерева необходимая вещь, особенно там, где требу-
ется хранить большое количество данных с минимальным ущербом скорости работы с таким хранили-
щем.

Примечание.
  Следует помнить, что на "поле боя" не следует создавать свойство автобалансировки, здесь это сде-
лано только для проведения измерений, по определению же АВЛ дерево является самобалансирую-
щимся.

Источники теории:
Д. Кнут. Основные алгоритмы. Дерево.
http://ru.wikipedia.org/wiki/Двоичное_дерево_поиска
http://habrahabr.ru/post/65617/ (бинарные деревья)
http://ru.wikipedia.org/wiki/Красно-черное_дерево (алгоритм + сравнение с АВЛ)
http://ru.wikipedia.org/wiki/АВЛ-дерево (алгоритм)
